En esta sección se explicará en detalle el diseño estructural del sistema.  Cada uno de los componentes a detallar constará de:
\begin{itemize}
	\item Un diagrama que muestre de forma gráfica el diseño del componente y sus subcomponentes.
	\item Una explicación textual de los diferentes subcomponentes y las tareas que realizan.
	\item Una explicación textual sobre cómo se relacionan los subcomponentes entre sí.
	\item Descripción de forma detallada las interfaces y puertos utilizadas por los subcomponentes.  Las interfaces y puertos se dividirán en tablas por componentes para hacer más sencilla su lectura.	Cada entrada constará de los siguientes apartados:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Interfaz}.  Será el nombre que recibe el puerto/interfaz en el diagrama de componentes.
		\item \textbf{Tipo}.  El tipo de la interfaz/puerto será \textit{proveído} cuando se exponga una interfaz para su uso por parte de otro componente, o \textit{requerido} cuando se utilice una interfaz expuesta por otro componente.
		\item \textbf{Tecnología}.  Indica el tipo de tecnología de la interfaz/puerto.
		\item \textbf{Propiedades}.  Explica brevemente el objetivo de la interfaz/puerto.
	\end{itemize}
\end{itemize}

Es importante destacar que esta sección se centrará en el subsistema de datos puesto que, como ya se ha mencionado en la sección \nameref{identificacion_subsistemas} perteneciente al capítulo \ref{chapter04}, los subsistemas pertenecientes a la zona social (subsistema de gestión de usuarios, eventos, noticias, debates, entradas del blog y comentarios) delegan su funcionalidad en componentes ya implementados por el gestor de contenidos.  De la misma forma, el subsistema de búsqueda delega su funcionalidad principal en el servidor de búsqueda.

\subsection{Vista del sistema}
\label{vista_sistema}
\input{capitulos/capitulo05/arquitectura/vista_sistema}


\subsection{Vista del punto de entrada de datos}
\label{vista_receiver}
\input{capitulos/capitulo05/arquitectura/receiver}


\subsection{Vista de los módulos del gestor de contenidos}
\label{vista_modulos_cms}
\input{capitulos/capitulo05/arquitectura/cms}

\subsection{Vista del módulo \textit{landportal uris}}
\label{vista_landportal_uris}
\input{capitulos/capitulo05/arquitectura/landportal_uris}