En esta sección se detallarán los casos de uso del sistema.  Para facilitar la lectura, los casos de uso y escenarios se agruparán por subsistemas.

Cada caso de uso tendrá la siguiente información:
\begin{itemize}
\item \textbf{Nombre}.  Nombre que permita identificar al caso de uso.
\item \textbf{Precondiciones}.  Las precondiciones indican una situación que es de obligado cumplimiento antes del caso de uso.  Por simplicidad, las precondiciones se omitirán en los casos de uso en los que no existan.
\item \textbf{Descripción}.  La descripción indica de forma resumida la finalidad del caso de uso.
\item \textbf{Actores}.  Los actores serán todos aquellos posibles participantes en el caso de uso.
\item \textbf{Escenario principal}.  El escenario principal indica de forma ordenada los pasos que se realizan en el caso de uso.
\item \textbf{Escenarios alternativos}.  Los escenarios alternativos representan variaciones o divergencias respecto al escenario principal.  Por simplicidad, los escenarios alternativos se omitirán en los casos de uso en los que no existan.
\end{itemize}


\subsection{Subsistema de gestión de usuarios}
\label{casos_uso_subsistema_usuarios}
\input{capitulos/capitulo04/casos_uso/subsistema_usuarios}

\subsection{Subsistema de gestión de debates}
\label{casos_uso_subsistema_debates}
\input{capitulos/capitulo04/casos_uso/subsistema_debates}

\subsection{Subsistema de gestión de eventos}
\label{casos_uso_subsistema_eventos}
\input{capitulos/capitulo04/casos_uso/subsistema_eventos}

\subsection{Subsistema de gestión de noticias}
\label{casos_uso_subsistema_noticias}
\input{capitulos/capitulo04/casos_uso/subsistema_noticias}

\subsection{Subsistema de gestión del blog}
\label{casos_uso_subsistema_blog}
\input{capitulos/capitulo04/casos_uso/subsistema_blog}

\subsection{Subsistema de gestión de comentarios}
\label{casos_uso_subsistema_comentarios}
\input{capitulos/capitulo04/casos_uso/subsistema_comentarios}

\subsection{Subsistema de gestión de organizaciones}
\label{casos_uso_subsistema_organizaciones}
\input{capitulos/capitulo04/casos_uso/subsistema_organizaciones}

\subsection{Subsistema de búsqueda}
\label{casos_uso_subsistema_busqueda}
\input{capitulos/capitulo04/casos_uso/subsistema_busqueda}

\subsection{Subsistema de gestión de datos}
\label{casos_uso_subsistema_datos}
\input{capitulos/capitulo04/casos_uso/subsistema_datos}