\subsection{Especificación de los requisitos funcionales}
A continuación se procederá a obtener, analizar y organizar los requisitos con los que contará el sistema que se construirá en éste proyecto.  Cabe destacar que éste listado de requisitos sólo recoge los requisitos que se implementarán en éste proyecto y es un subconjunto de todos los requisitos que forman parte del nuevo Land Portal.\newline
Para hacer más sencilla la lectura, el catálogo de requisitos se dividirá en diferentes tablas dependiendo del componente al que afecten.

Cada entrada de la tabla de requisitos contendrá la siguiente información:
\begin{itemize}
\item Código de identificación. El código de identificación pretende identificar a cada requisito de forma unívoca para hacer así posible referirse a él posteriormente.
\item Nombre del requisito. El nombre pretende introducir de forma corta y sencilla el objetivo de cada requisito.
\item Descripción del requisito. La descripción pretende detallar cada requisito en profundidad.
\end{itemize}

\subsubsection{Requisitos de la sección de datos}
\label{requisitos_seccion_datos}
De ahora en adelante la sección de datos del portal recibirá el nombre de ``LandBook''.  A continuación, en la tabla  \ref{requisitos_datos} se muestra el listado de requisitos pertenecientes al LandBook.
\input{capitulos/capitulo04/requisitos/requisitos_landbook}

\subsubsection{Requisitos de la sección social}
\label{requisitos_seccion_social}
De ahora en adelante la sección social del portal recibirá el nombre de ``LandDebate''.  En la tabla \ref{requisitos_debate} se muestra el listado de requisitos pertenecientes al LandDebate.
\input{capitulos/capitulo04/requisitos/requisitos_landdebate}

\subsubsection{Requisitos de la búsqueda}
En la tabla \ref{requisitos_busqueda} se muestra el listado de requisitos pertenecientes a la búsqueda.
\input{capitulos/capitulo04/requisitos/requisitos_busqueda}

\subsubsection{Requisitos del punto de entrada de datos}
A continuación, en la tabla \ref{requisitos_entrada_datos} se muestra el listado de requisitos pertenecientes al punto de entrada de datos al portal.
\input{capitulos/capitulo04/requisitos/requisitos_receiver}


\subsection{Especificación de los requisitos no funcionales}
\label{especificacion_requisitos_no_funcionales}
En la tabla \ref{requisitos_no_funcionales} se mostrará el listado de requisitos no funcionales de éste proyecto.
\input{capitulos/capitulo04/requisitos/requisitos_nofuncionales}