\begin{longtable}[c]{|p{1mm}|p{14mm}|p{30mm}|p{90mm}|}
 \caption{Tabla de requisitos de la búsqueda.\label{requisitos_busqueda}}\\

 %Cabecera en la primera pagina
 \hline
 \multicolumn{4}{| c |}{Listado de requisitos de la búsqueda}\\
 \hline
 \multicolumn{2}{|c|}{Código} & Nombre & Descripción\\
 \hline
 \hline
 \endfirsthead
 
 %Cabecera en el resto de páginas
 \hline
 \multicolumn{4}{|c|}{Continuación de la tabla \ref{requisitos_busqueda}}\\
 \hline
 \multicolumn{2}{|c|}{Código} & Nombre & Descripción\\
 \hline
 \hline
 \endhead
 
 \hline
 \endfoot
 

\multicolumn{2}{|l|}{RBUS 1}  & Integración en el portal & La búsqueda deberá ser accesible desde todas las partes del portal. \\
\hline
 & RBUS 1.1 & Integración en el portal & La búsqueda contará con una vista especialmente dedicada a mostrar los resultados. \\
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{RBUS 2}  & Integración con el LandBook & La búsqueda podrá indexar el contenido existente en el LandBook. \\
\hline
& RBUS 2.1 & Integración con el LandBook & La búsqueda podrá indexar y mostrar resultados pertenecientes a los indicadores del LandBook. \\
\hline
& RBUS 2.2 & Integración con el LandBook & La búsqueda podrá indexar y mostrar resultados pertenecientes a los países del LandBook. \\
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{RBUS 3}  & Integración con el LandDebate & La búsqueda podrá indexar el contenido perteneciente al LandDebate. \\
\hline
& RBUS 3.1 & Integración con el LandDebate & La búsqueda podrá indexar y mostrar resultados pertenecientes a los debates del LandDebate. \\
\hline
& RBUS 3.2 & Integración con el LandDebate & La búsqueda podrá indexar y mostrar resultados pertenecientes a los eventos existentes en el LandDebate. \\
\hline
& RBUS 3.3 & Integración con el LandDebate & La búsqueda podrá indexar y mostrar resultados pertenecientes a las noticias del LandDebate. \\
\hline
& RBUS 3.4 & Integración con el LandDebate & La búsqueda podrá indexar y mostrar resultados pertenecientes a las entradas del blog. \\
\hline
& RBUS 3.5 & Integración con el LandDebate & La búsqueda podrá indexar y mostrar resultados pertenecientes a las organizaciones presentes en el LandDebate. \\
\hline
& RBUS 3.6 & Integración con el LandDebate & La búsqueda podrá indexar y mostrar resultados pertenecientes a los comentarios creados por los usuarios en los debates. \\
\hline
& RBUS 3.7 & Integración con el LandDebate & La búsqueda podrá indexar y mostrar resultados pertenecientes a los comentarios creados por los usuarios en las entradas de blog. \\
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{RBUS 4}  & Personalización de los resultados & La búsqueda permitirá mostrar de diferente forma los resultados en función del tipo de contenido al que pertenezcan. \\
\hline
& RBUS 4.1 & Personalización de los resultados & Los resultados de la búsqueda mostrarán una etiqueta indicando de qué tipo de contenido se trata. \\
\hline
& RBUS 4.2 & Personalización de los resultados & La etiqueta de tipo de contenido presente en los resultados de la búsqueda permitirá acceder a todo el contenido del mismo tipo existente en el portal. \\
\hline
& RBUS 4.3 & Personalización de los resultados & Los resultados de búsqueda pertenecientes a un país del LandBook incluirán una imagen de la bandera de dicho país. \\
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{RBUS 5}  & Acceso al contenido & Al pulsar sobre un resultado de la búsqueda deberá cargarse el contenido completo del mismo. \\
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{RBUS 6}  & Priorización de resultados & La búsqueda priorizará los resultados pertenecientes al LandBook sobre los resultados pertenecientes al LandDebate. \\
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{RBUS 7}  & Indexación de contenido & La indexación de contenido tendrá lugar de forma periódica y automática, sin necesidad de intervención humana. \\
\hline
& RBUS 7.1 & Indexación de contenidos & La indexación de contenido podrá ser ejecutada de forma manual por un usuario con rol de \textit{administrador}. \\
\hline
\hline

 \end{longtable}
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 